劉淑儀：紀律部隊因退休潮而產生的嚴重經驗流失問題

我與紀律部隊人員總工會（紀總）會面，就職系架構檢討（GSR）以及多個紀律部隊關注的議題聽取大家的意見。紀總表示GSR的進展遲滯，原訂於2020年年中公佈的檢討報告，現時延誤至本年年中公佈，一來影響部隊士氣，將近退休的同事亦可能無法獲益。我早前已為GSR的問題會晤紀律部隊代表，並於本年一月約見公務員事務局局長，反映大家的憂慮。局長表示考慮沿用上次GSR的特別安排，為同事補回GSR完成報告書至生效日期之間的薪津差額，減少同事因GSR進度延遲而承受的損失。紀總亦在會議上提及有關擬議提高至2400元的強積金供款上限，令紀律部隊人員增加供款壓力之餘，其於60歲退休後，只能再等5年才可取得權益；另一方面，紀總亦指出新制人員退休後失去醫療福利的問題，以及公務員醫療福利的不完善；紀總並指主任級宿舍的空置問題愈見嚴重，每當主任級人員升級至薪級表20點，即需遷出宿舍，反觀員佐級已婚人員宿舍嚴重供不應求，導致「有人冇屋住，有屋冇人住」的現象。我會就以上問題向當局反映，並就主任級宿舍的空置問題在立法會提出質詢。紀總亦希望當局正視紀律部隊因退休潮而產生的嚴重經驗流失問題，並考慮向所有部隊的舊制人員開放延遲退休的選項，挽留各部隊表現優秀、健康並有意繼續服務的人員，讓他們將珍貴的工作經驗傳承予新一代。我對此表示認同，並認為大部分將近55歲退休的舊制人員，身體狀況良好，工作態度優良，多年來對特區政府忠誠付出，同時有實際需要繼續就業，所以當局應該積極考慮紀總的建議，研究容許各部隊的舊制人員自行選擇延遲退休的可行性。

搵城管頂替囉